% @Source RP
% @Difficulté 1
On a $(t_n)$ la suite arithmétique de terme initial $t_1 = 0,4$ et de raison $r=1,6$.

\begin{enumerate}
  \item Calculs des termes $t_2, t_3, t_4$.
        \begin{align*}
          t_2 & = t_1+r   & t_3 & =t_2+r & t_4 & = t_3+r   \\
          t_2 & = 0,4+1,6 & t_3 & =2+1,6 & t_4 & = 3,6+1,6 \\
          t_2 & = 2       & t_3 & =3,6   & t_4 & = 5,2     \\
        \end{align*}

  \item Expression de $t_{n+1}$ en fonction de $n$ pour tout $n\in \N[*]$.
  La suite est arithmétique de premier terme $t_1$donc :
  \begin{align*}
    t_{n+1} &= t_1+(n-1) \times r\\
    t_{n+1} &= 0,4+(n-1) \times 1,6\\
    t_{n+1} &= 0,4+1,6n-1,6\\
    t_{n+1} &= 1,6n-1,2\\
  \end{align*}

  \item La suite \suite[t] est arithmétique de raison $r=1,6$ positive donc \suite[t] est \textit{croissante}.
\end{enumerate}